\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Die Kraniche} 
\index[in]{Die Kraniche} 

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/diekraniche} 
\end{figure}

\begin{tabbing}
2. Und k\=ommen die Kr\=aniche \=an am Ziel ihrer R\=eise, dann h\=aben\=\kill
\>\bf a\>\bf E\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf E\\
2. Und kommen die Kraniche an am Ziel ihrer Reise, dann haben\\

die St\="arkeren gr\="o"sere \=Arbeit g\=etan und l\=oben die Schw\="acheren v\=on hinten\=an,\kill
\>\bf d\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf a\>\bf d\>\bf E\>\bf a\>\bf C\\
die St"arkeren gr"o"sere Arbeit getan und loben die Schw"acheren von hintenan,\\

die doch \=auch ihr Bestes \=gaben.\kill
\>\bf d\>\bf E\\
die doch auch ihr Bestes gaben.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Dann fr\=essen die Kr\=aniche F\=isch, soviel die M\="agen verl\=angen\=.\kill
\>\bf a\>\bf E\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf E\\
3. Dann fressen die Kraniche Fisch, soviel die M"agen verlangen.\\

Die St\=arken, die h\=aben nicht m\=ehr f"ur den T\=isch,\kill
\>\bf d\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf a\\
Die Starken, die haben nicht mehr f"ur den Tisch,\\

als die Schw\=achen vom g\=uten s\=ilbernen F\=isch\kill
\>\bf d\>\bf E\>\bf a\>\bf C\\
als die Schwachen vom guten silbernen Fisch\\

in den T\=eichen am Ziel sich gef\=angen.\kill
\>\bf d\>\bf E\\
in den Teichen am Ziel sich gefangen.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Lasst \=uns wie die Kr\=aniche s\=ein, dass wir unser M\="oglichstes g\=eben\=,\kill
\>\bf a\>\bf E\>\bf a\>\bf G\>\bf C\>\bf E\\
4. Lasst uns wie die Kraniche sein, dass wir unser M"oglichstes geben,\\

der St\=arke im Gr\=o"s' und der Schwa\=che im Kl\=ein',\kill
\>\bf d\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf a\\
der Starke im Gro"s' und der Schwache im Klein',\\

und tr\=inken am \=Abend den gl\=eich teuren W\=ein\kill
\>\bf d\>\bf E\>\bf a\>\bf C\\
und trinken am Abend den gleich teuren Wein\\

auf ein n\=och viel besseres L\=eben.\kill
\>\bf d\>\bf E\\
auf ein noch viel besseres Leben.\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: Kurt Demmler\\
Weise: André Asriel\\
FA: 47 FU: Nr. 26 TS: 210
\end{angaben}

\newpage

\begin{picture}(0,0)
\put(-120,-318){\includegraphics[width=100mm]{./Lieder/Bilder/kraniche}} 
\end{picture} 
